---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰۲۱
---
# شمارهٔ ۱۰۲۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>عمری‌ست کز عشق بتان این شور و مستی می‌کنم</p></div>
<div class="m2"><p>پیرانه‌سر با کودکان صورت‌پرستی می‌کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>جان طایر عشرست و من با دانه خالی خوشم</p></div>
<div class="m2"><p>او سوی بالا می‌رود من میل پستی می‌کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>همچون نسیم آسوده دل بودم به باغ نیستی</p></div>
<div class="m2"><p>اکنون به سر این خاک غم از دست هستی می‌کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>من در پی آغوش او، او خود نگنجد در جهان</p></div>
<div class="m2"><p>این تنگ‌چشمی بین که من با تنگدستی می‌کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>اهلی به وصف گل‌رخان حسن ادب خاموشی است</p></div>
<div class="m2"><p>من مرغ خاموشم ولی گه‌گاه مستی می‌کنم</p></div></div>